股神菲比斯老貓燒鬚 減持銀行股 780億見財化水

巴郡(Berkshire Hathaway)執行長巴菲特(Warren Buffett)去年大幅減持銀行股，但這些銀行股卻在近幾個月強勁反彈。外媒引述《巴隆周刊》(Barron’s)估計，巴菲特恐因此損失近100億美元(約780億港元)。

報道指出，巴郡去年出售摩根大通、高盛、PNC金融服務集團、M&T銀行的持股，並大幅縮減在富國銀行的長期持股。隨着銀行股近期氣氛回暖，巴菲特去年出售的銀行股便見財化水。

報道以摩根大通及富國銀行為例，巴郡原持有摩根大通近6,000萬股股票、富國銀行近3.45億股股票，在去年初的價值分別約為80億美元及180億美元。但摩根大通的持股倉位已在去年第二及三季沽清，當時是以每股不到100美元的價格出售，但如今摩根大通股價已漲到150美元左右。

去年次季，巴郡開始穩定減持富國銀行股票，截至去年底僅剩5,200萬股，在這期間富國銀行的平均股價約為26美元，但最近已漲至39美元。據悉，巴郡持有富國銀行股票已長達30年。

新投資方面，去年巴郡對威訊通訊投資近80億美元，對雪佛龍投資近50億美元，並買入3家製藥公司價值約20億美元的股票，但在這其中僅雪佛龍的投資錄得回報。此外，巴郡仍持有美國銀行逾10億股價值約380億美元股票，還持有美國合眾銀行及紐約梅隆銀行較小的股份，並長期持有美國運通價值近210億美元股份。

on9cc

損失
同賺少左兩回事

佢上年最on9係低位放飛機股

咁又點，依家都係佢贏緊

死廢老

追高殺低

輸都跑贏個垃圾木頭

廢老

記者分唔到損失同賺少咗

富國

整多次自編自導石油無人機咪得囉

100億對佢黎講算唔算散紙

晏係覺得佢d操作係自編自導自演，上次究話有隻雲端股佢睇好入貨，好多人一追就跌到仆街，唔通佢眼光咁撚差？似借名氣派貨多。

美國航空真係可以入返
武漢肺炎完結航空股火箭咁樣升
不過要捱得過唔執笠先得

咁叫損失
咁無炒bitcoin無炒gme係咪又損失左幾百億

賺少同損失係兩回事喎

佢咁多億貨 要搵人接貨難咁多 有咩可能拎盡高位

碎銀嚟姐。

股神都係清蒼派

你身家咁少就話唔驚人地執粒total loss姐

你做下research先...隻野叫snow
睇清楚係賺定蝕

咁真捱到 政府出手

質疑巴老為錢人格其實可以慳返啖氣
人地20幾歲已經財自
成世人就係當賺錢係遊戲
巴群股東利益行先，佢自己係100% brk

雷曼都可以執粒
見唔對路唔通唔賣sh drop to zero

成班傻撚用自己個套度巴老
個段時期飛機股風險比同破產機率高到無倫
不過牛市股神應該淨係識睇MACD底背馳 唔會睇呢D野

死廢老咪又係華爾街吹捧出黎嘅一件產物

上年佢入 bank of America
應該都賺 50% 以上
仲收左幾次息

你估佢賣完貨唔會入返其他股咩，最後又咪贏家

9

依家啲記者係咁上下

佢轉左場去第二度，個段時間賺番個d又唔計既？

佢買日本公司 賺幾多?
買RH又賺幾多..

真係好撚on9

同個終極大户擔心佢賺少左

so what ？ 股價繼續破頂

當年soloman brother 國債偷步事件， 巴菲特自爆哂所有懷疑不正當交易出黎，仲鼓勵員工督灰， 當時係講緊佢成1/3 個倉，隨時有機會total loss

從此定立左新既道德標準

懷疑巴老人格既人真係唔知巴老係靠咩搵食

你搵下上年4月1號去到而家邊個贏

佢果時成間公司個價100億都冇
對比佢個fund黎講唔算咩錢

你睇吓佢既股東信先

好撚on9 咁都有得講 人地入咁多股 隻隻都要低買高賣咩 走早一隻又jer 撚住人 人地每年大數都唔知賺咗幾多天文數字啦

損失？

贏少咗叫損失？

上年航空股真係唔可以怪佢
佢點估到美國政府瞓身打救幫啲航空公司出一年糧俾佢啲飛機師空姐
反而卡夫亨氏就真係廢老呢幾年嘅失敗之作
買入後就直線插水

不如你講下最近4日到而家邊個贏？

最近40年邊個贏？

兒登仔

淨係講share buyback就知佢份人咩料
出面d executives 有理冇理買左先，自己利益行先
但佢永遠係低價先買，唔想股東買貴左
佢咁受人尊敬係有原因既

DAL低位割肉

賺賺埋埋d息都輸少好多

佢招股價買 你班傻散就幾倍價錢高追

其實loss of potential profit 算唔算opportunity cost?

這就是價值投資?

明明都係見升買升見跌賣跌

我損失了成為首富的機會

死廢老
契媽屌打

弱智唔駛俾全世界人知

算，例如一個人唔做醫生走去環遊世界，佢就放棄咗做醫生的收入。
不過炒股用依個角度去睇，每個人都損失幾十億，所以記者咁樣報導無咩意思。

反正都用唔曬

轉倉姐 之前買落堆bac,日本財團都賺唔少

唔會嫁，連登明明話大戶係萬能，唔會做錯決錯。
btw, 你用事後睇話人地低放位，不如再拉長多半年睇，到時跌番落去，係讚股神放得o岩 定 笑佢冇係高位short ( 假設佢個fund 會short股）

港股莊家論
派貨
睇好＝ 日日升

佢咪當年牛市股神

人地唔係睇股價 係睇公司既質素

03年700上市，我買左幾手，但一早放左。
咁計，我係咪唔見幾百萬

佢基本上都係想投資到好公司然後通過派息黎滾大財富
Short係同人對賭，同埋風險大回報有限
佢地一定唔會咁on9咁做，始終資金太大好易比人夾

到銀行跌 又有班人衝出嚟

六合彩每期我都損失成千萬 opportunity cost

連登仔心態囉

咁佢減持套現換股賺果d又點計

連登同你講低位割肉輸profit 都係輸錢, 你識d 咩

買股票唔係睇最勁可以賺幾多，係個個都蝕到仆街個陣你仲保得住
呢個係我近排學識嘅一個道理

阿木個fund 2014 一開波19.725
Now113.97

Brkb 2014 118
Now 256.77

呢幾年成績有目共睹

你條柒頭就真係白癡仔啦

阿木3年後仲係呢個圈再同我講.jpg

你邊撚個呀，同你講
老幾呀

人哋2018年寫呢封信比Elon musk
邊個人會做到

上年唔計數？